export namespace auth {
    export type Authenticator = InstanceType<typeof auth.Authenticator>;
    export type AuthProvider = InstanceType<typeof auth.AuthProvider>;
    export type PlainTextAuthProvider = InstanceType<typeof auth.PlainTextAuthProvider>;
    export type DsePlainTextAuthProvider = InstanceType<typeof auth.DsePlainTextAuthProvider>;
    export type DseGssapiAuthProvider = InstanceType<typeof auth.DseGssapiAuthProvider>;
}

type _Options = Options;

export namespace concurrent {
    export type ResultSetGroup = InstanceType<typeof concurrent.ResultSetGroup>;
    export type executeConcurrent = typeof concurrent.executeConcurrent;
    export type Options = _Options;
}

export namespace datastax {
    export namespace graph {
        export type asDouble = typeof datastax.graph.asDouble;
        export type asFloat = typeof datastax.graph.asFloat;
        export type asInt = typeof datastax.graph.asInt;
        export type asTimestamp = typeof datastax.graph.asTimestamp;
        export type asUdt = typeof datastax.graph.asUdt;
        export type direction = typeof datastax.graph.direction;
        export type Edge = InstanceType<typeof datastax.graph.Edge>;
        export type Element = InstanceType<typeof datastax.graph.Element>;
        export type GraphResultSet = InstanceType<typeof datastax.graph.GraphResultSet>;
        export type Path = InstanceType<typeof datastax.graph.Path>;
        export type Property = InstanceType<typeof datastax.graph.Property>;
        export type t = typeof datastax.graph.t;
        export type Vertex = InstanceType<typeof datastax.graph.Vertex>;
        export type VertexProperty = InstanceType<typeof datastax.graph.VertexProperty>;
    }
    export namespace search {
        export type DateRange = InstanceType<typeof datastax.search.DateRange>;
        export type DateRangeBound = InstanceType<typeof datastax.search.DateRangeBound>;
        export type dateRangePrecision = typeof datastax.search.dateRangePrecision;
    }
}

export namespace geometry {
    export type LineString = InstanceType<typeof geometry.LineString>;
    export type Point = InstanceType<typeof geometry.Point>;
    export type Polygon = InstanceType<typeof geometry.Polygon>;
}

type _MappingExecutionOptions = MappingExecutionOptions;
type _MappingOptions = MappingOptions;
type _FindDocInfo = FindDocInfo;
type _UpdateDocInfo = UpdateDocInfo;
type _RemoveDocInfo = RemoveDocInfo;
type _ModelOptions = ModelOptions;
type _ModelColumnOptions = ModelColumnOptions;
type _QueryOperator = QueryOperator;
type _QueryAssignment = QueryAssignment;

export namespace mapping {
    export type TableMappings = InstanceType<typeof mapping.TableMappings>;
    export type DefaultTableMappings = InstanceType<typeof mapping.DefaultTableMappings>;
    export type UnderscoreCqlToCamelCaseMappings = InstanceType<typeof mapping.UnderscoreCqlToCamelCaseMappings>;
    export type Result = InstanceType<typeof mapping.Result>;
    export type MappingExecutionOptions = _MappingExecutionOptions;
    export type ModelTables = InstanceType<typeof mapping.ModelTables>;
    export type Mapper = InstanceType<typeof mapping.Mapper>;
    export type MappingOptions = _MappingOptions;
    export type FindDocInfo = _FindDocInfo;
    export type UpdateDocInfo = _UpdateDocInfo;
    export type RemoveDocInfo = _RemoveDocInfo;
    export type ModelOptions = _ModelOptions;
    export type ModelColumnOptions = _ModelColumnOptions;
    export type ModelBatchItem = InstanceType<typeof mapping.ModelBatchItem>;
    export type ModelBatchMapper = InstanceType<typeof mapping.ModelBatchMapper>;
    export type ModelMapper = InstanceType<typeof mapping.ModelMapper>;
    export namespace q{
        export type QueryOperator = _QueryOperator;
        export type QueryAssignment = _QueryAssignment;
        export type in_ = typeof mapping.q.in_;
        export type gt = typeof mapping.q.gt;
        export type gte = typeof mapping.q.gte;
        export type lt = typeof mapping.q.lt;
        export type lte = typeof mapping.q.lte;
        export type notEq = typeof mapping.q.notEq;
        export type and = typeof mapping.q.and;
        export type incr = typeof mapping.q.incr;
        export type decr = typeof mapping.q.decr;
        export type append = typeof mapping.q.append;
        export type prepend = typeof mapping.q.prepend;
        export type remove = typeof mapping.q.remove;
    }
}

type _IndexKind = IndexKind;
export namespace metadata {
    export type Aggregate = InstanceType<typeof Aggregate>;
    export type ClientState = InstanceType<typeof ClientState>;
    export type DataTypeInfo = InstanceType<typeof DataTypeInfo>;
    export type ColumnInfo = InstanceType<typeof ColumnInfo>;
    export type IndexKind = _IndexKind;
    export type Index = InstanceType<typeof Index>;
    export type DataCollection = InstanceType<typeof DataCollection>;
    export type MaterializedView = InstanceType<typeof MaterializedView>;
    export type TableMetadata = InstanceType<typeof TableMetadata>;
    export type QueryTrace = InstanceType<typeof QueryTrace>;
    export type SchemaFunction = InstanceType<typeof SchemaFunction>;
    export type Udt = InstanceType<typeof Udt>;
    export type Metadata = InstanceType<typeof Metadata>;
}

export namespace metrics{
    export type ClientMetrics = InstanceType<typeof ClientMetrics>;
    export type DefaultMetrics = InstanceType<typeof DefaultMetrics>;
}

type _DecisionInfo = DecisionInfo;
type _OperationInfo = OperationInfo;
export namespace policies{
    export type defaultAddressTranslator = typeof defaultAddressTranslator;
    export type defaultLoadBalancingPolicy = typeof defaultLoadBalancingPolicy;
    export type defaultReconnectionPolicy = typeof defaultReconnectionPolicy;
    export type defaultRetryPolicy = typeof defaultRetryPolicy;
    export type defaultSpeculativeExecutionPolicy = typeof defaultSpeculativeExecutionPolicy;
    export type defaultTimestampGenerator = typeof defaultTimestampGenerator;
    export namespace addressResolution{
        export type AddressTranslator = InstanceType<typeof AddressTranslator>;
        export type EC2MultiRegionTranslator = InstanceType<typeof EC2MultiRegionTranslator>;
    }
    export namespace loadBalancing{
        export type LoadBalancingPolicy = InstanceType<typeof LoadBalancingPolicy>;
        export type DCAwareRoundRobinPolicy = InstanceType<typeof DCAwareRoundRobinPolicy>;
        export type TokenAwarePolicy = InstanceType<typeof TokenAwarePolicy>;
        export type AllowListPolicy = InstanceType<typeof AllowListPolicy>;
        export type WhiteListPolicy = InstanceType<typeof WhiteListPolicy>;
        export type RoundRobinPolicy = InstanceType<typeof RoundRobinPolicy>;
        export type DefaultLoadBalancingPolicy = InstanceType<typeof DefaultLoadBalancingPolicy>;
    }
    export namespace reconnection{
        export type ReconnectionPolicy = InstanceType<typeof ReconnectionPolicy>;
        export type ConstantReconnectionPolicy = InstanceType<typeof ConstantReconnectionPolicy>;
        export type ExponentialReconnectionPolicy = InstanceType<typeof ExponentialReconnectionPolicy>;
    }
    export namespace retry{
        export type DecisionInfo = _DecisionInfo;
        export type OperationInfo = _OperationInfo;
        export type IdempotenceAwareRetryPolicy  = InstanceType<typeof IdempotenceAwareRetryPolicy>;
        export type FallthroughRetryPolicy = InstanceType<typeof FallthroughRetryPolicy>;
        export type RetryPolicy = InstanceType<typeof RetryPolicy>;
        export namespace RetryDecision{
            export type retryDecision = RetryPolicy.retryDecision;
        }
        export namespace speculativeExecution{
            export type ConstantSpeculativeExecutionPolicy = InstanceType<typeof ConstantSpeculativeExecutionPolicy>;
            export type NoSpeculativeExecutionPolicy = InstanceType<typeof NoSpeculativeExecutionPolicy>;
            export type SpeculativeExecutionPolicy = InstanceType<typeof SpeculativeExecutionPolicy>;
        }
        export namespace timestampGeneration{
            export type TimestampGenerator = InstanceType<typeof TimestampGenerator>;
            export type MonotonicTimestampGenerator = InstanceType<typeof MonotonicTimestampGenerator>;
        }
    }    
}

export namespace tracker{
    export type RequestTracker = InstanceType<typeof RequestTracker>;
    export type RequestLogger = InstanceType<typeof RequestLogger>;
}

export namespace types {
    export type Long = InstanceType<typeof types.Long>;
    export type consistencies = typeof types.consistencies;
    export type dataTypes = typeof types.dataTypes;
    export type distance = typeof types.distance;
    export type responseErrorCodes = typeof types.responseErrorCodes;
    export type protocolVersion = typeof types.protocolVersion;
    export type unset = unset;
    export type BigDecimal = InstanceType<typeof types.BigDecimal>;
    export type Duration = InstanceType<typeof types.Duration>;
    export type InetAddress = InstanceType<typeof types.InetAddress>;
    export type Integer = InstanceType<typeof types.Integer>;
    export type LocalDate = InstanceType<typeof types.LocalDate>;
    export type LocalTime = InstanceType<typeof types.LocalTime>;
    export type ResultSet = InstanceType<typeof types.ResultSet>;
    export type ResultStream = InstanceType<typeof types.ResultStream>;
    export type Row = InstanceType<typeof types.Row>;
    export type TimeUuid = InstanceType<typeof types.TimeUuid>;
    export type Tuple = InstanceType<typeof types.Tuple>;
    export type Uuid = InstanceType<typeof types.Uuid>;
    export type Vector = InstanceType<typeof types.Vector>;
}

export namespace errors {
    export type ArgumentError = InstanceType<typeof errors.ArgumentError>;
    export type AuthenticationError = InstanceType<typeof errors.AuthenticationError>;
    export type BusyConnectionError = InstanceType<typeof errors.BusyConnectionError>;
    export type DriverError = InstanceType<typeof errors.DriverError>;
    export type DriverInternalError = InstanceType<typeof errors.DriverInternalError>;
    export type NoHostAvailableError = InstanceType<typeof errors.NoHostAvailableError>;
    export type NotSupportedError = InstanceType<typeof errors.NotSupportedError>;
    export type OperationTimedOutError = InstanceType<typeof errors.OperationTimedOutError>;
    export type ResponseError = InstanceType<typeof errors.ResponseError>;
    export type VIntOutOfRangeException = InstanceType<typeof errors.VIntOutOfRangeException>;
}

export namespace token{
    export type Token = InstanceType<typeof Token>;
    export type TokenRange = InstanceType<typeof TokenRange>;
}